以抗衡Instagram為目標嘅Vero

既然大家都覺得 Facebook 出賣用戶資料要轉 MeWe；
Whatsapp 出賣用戶資料要轉 Signal

咁點解大家仲容忍到繼續用 Instagram？
打卡？呃LIKE？
其實都可以係其他平台做㗎啫！！！

今日要介紹個App：Vero
Vero 稱自己係最好既 social media app
點解？

1. 唔會用演算法！唔會有廣告
覺唔覺得 ig 好煩？成日都好多廣告
而且啲post 唔係跟日期 show 出嚟
但係 vero 係唔會！！！佢出post 會按日期排列
上次睇到邊個post下次開 app 就會喺返差唔多位開始 咁就冇咁易miss朋友嘅 post 啦

2. 每一個朋友可以set 唔同既「熟悉度」
佢總共四層既「熟悉度」
你可以將followers 同朋友分類入唔同既熟悉度

咁有咩用？
就係每一個post 都可以獨立set 唔同既privacy

有時想出post 但係又唔想俾全部人得到？

Vero 有好處就係可以獨立每一個post都較唔同既人睇
有啲close 啲既相可以只係俾最 friend 個一層既人睇
如果你 ig story 成日 po close friends
咁 Vero 就更加啱你用

除咗post，icon 都係！
你可以set 3個唔同既 icon，唔同熟悉度既人就會睇到唔同既 icon

3. 分類
有時候淨係想扮吓文青 share 吓書／歌／電影等等
但係如果係 ig post 就會好煩

唔緊要！Vero 係可以俾你share 唔同既野，例如書／歌／劇，甚至連遊戲都有

而且仲可以係你profile page 到分埋類
咁就唔會同自己想post 既相撈埋一齊
甚至睇 post 嘅時候都可以揀分類嚟睇 又有搜尋功能
想揾返朋友po 過嘅嘢就容易得多啦

佢書／歌／電影嗰啲都可以揀 watching/ recommend/ don't recommend
又可以睇到圈子入面有邊個都有 share 過
同朋友分享音樂／電影就更加方便
甚至會無意中揾到同道中人添

最重要最重要既係
佢除咗可以脫離朱西伯格之外
佢既界面仲要超級無敵靚

小心位/限制：
1. Vero set 咗 username 之後無得轉
所以改名時最好就唔好用全名／真名 （但你個 profile name 都係有得改嘅）

2. 佢每個post 嘅privacy level 係得出post嗰時可以揀
edit post 淨係改到啲text
如果揀錯咗就可能要成個 post 重出

3. 書入邊嘅選項個資料庫未必齊，特別係中文書未必搵到（Apple 嘅話好似係用Apple Books）

爭議：
金無足赤 人無完人 Vero 都有佢嘅問題／爭議（維基都睇到）

1. 佢曾經因為 development team 有俄羅斯人而令外界關注會唔會有俄國嘅干預

2. 私隱條例嘅字眼唔清晰 冇直接承諾唔會賣用家資料俾人

3. 公司CEO之前嗰間公司欠債倒閉而且冇出糧比員工，佢後來解釋話佢喺件事發生之前已經離開咗間公司

小結：
呢個世界其實係冇完美嘅社交軟件
亦冇人可以擔保而家好嘅嘢永遠唔變質
習慣依賴某一個 Apps 就等如放棄思考 任佢擺佈

我哋可以做嘅就係喺有其他選項時俾個機會佢試下新嘢
令市場唔會獨大 維持競爭百花齊放
點解要用 MeWe？點解要用 Signal？又點解要用 Vero？
理由可能只不過係Anything But Facebook

港女唔會轉

補圖

Hi 你搵我？
利申 一九年年尾用到而家

港嬸

其實我就覺得唔係所有嘢要一刀切
只係有多個選擇咪俾大家揀下囉

推推

推

Push

最衰佢冇stories 功能 未可以完全取代ig
同埋edit post冇得改privacy
不過一直都好鐘意佢呢個功能 唔想畀咁多人睇到自己個po就可以set做close friends only

利申：18年用到19年中，冇fd子用所以一度棄咗，宜家又開始用返

利申有用緊

最緊要冇action block同埋shadow ban
個AI演算法最仆街就係咁
你熱情d就當你spam，根本係打壓人地發展

冇左呢個Algorithm 先至係以人為本，最少係攝影人嘅安樂窩先

超資深用家
屌我都唔明點解咁多年仲係冇得edit post改privacy
冇story呢樣野反而似返一開頭最原始嘅Instagram嗰陣係最好嘅

想問500px好唔好用?

Foodghost 巴打應該完全明白呢個問題
佢成日俾人action block

一個post召喚晒大家出嚟

冇廣告
佢點賺錢?

推
Minecraft開發員出tweets諷刺中國

我願意等D女轉晒再轉

又唔係逼你二揀一 睇晒兩邊嘅女仲開心啦

我都係受害者
有段時間成日都follow同like人
有次一升到接近5000 follower就被ban 7日
然後解執封升到5000之後又封多7日，自此個流量低左好見多
加上後面又因為同樣原因被ban過
真係好令人詛喪，都唔明zuckerburg點解咁鍾意做獨裁者
分明迫人課金賣廣告
原本以個速度，上年尾應該都到一萬
而家先9千開頭，dllm 豬西賤格

如果有替代，我一定會去開拓

有用緊 幫推

Business plan
同MeWe差唔多

玩開攝影嘅唔係通常都係用VSCO ?

就咁睇同ig 個差異性好大 好難直接取代

無計，宜家啲即食文化越嚟越嚴重
呢一代用幾秒時間就已經決定睇唔睇落去（包括我）
如果要吸ig 啲人去用vero，都要行呢條路

有幾種
Flickr同埋 500px，當然仲有facebook
而家有mewe，好期待
但香港人嘅攝影群組，不了

VSCO似係d鍾意罐頭色同埋港女玩多

介紹多D,好多人係因為唔熟人唔去

佢應該都係最接近㗎喇
其實真係好難直接完全取代
但係可以抗衡下囉

個人覺得兩款apps真係好似
除咗冇得po story
Vero真係冇嘢輸

btw, 改咗版之後嘅2.0比1.0真係正好多
尤其是page同page之間嘅transition做得好靚

同港女比一定係外國啲女玩VSCO玩得多
佢哋係會喺Instagram post條VSCO link

一開始緊係冇廣告啦 多左人用先開始收割
ig都係咁啦

本身冇follow開名人 唔知多唔多名人用

香港人嘅攝影群組，不了

一九年尾開始用，單機咗差唔多成年
真心好用過 ig 好多 同埋個定位係會 posh／文藝少少

推 想試

咁你咁講 套用係任何App 都係啦
Signal mewe 唔會？咩都唔好試囉

呢個真呀

係就正
反而想知多唔多攝影師用?

其實佢都出咗幾年 要咁講嘅話所有apps都可能會有呢個問題
咁係咪就唔試？

試吓啦
有陣時睇完戲睇完書 都會出post留返個record比自己

唔熟攝影冇留意 sorry

扮文清整呢隻色

用多啲唔同嘅apps
咪即係等於將自己嘅資料外洩

你可唔可以解釋下點樣由上面嗰句直接推論到下面嗰句

去得越多舖頭買嘢就越多cctv影到你
所以去死一間就最安全

免費野最貴，既然要用，我覺得其實無可避免會比佢攞資料，而重點係佢會點用d資料

推推推推

轉得咁急一定變三分鐘熱度
俾啲時間逐樣黎啦

係咪冇web版？

佢 post 有得 share as link 有得上網睇 但 overall 都係 application

本身係話要收會費，如果宜家登記，就可以一世免訂閱費。（其實由2-3年前講到宜家都仲未話要正式收錢）

想科勞你

本身只有一個apps知道你嘅資料, 依家用咗有兩個

我用咗真名

Snapchat 呢

見到要入電話有啲卻步

多左人用
就會發現支出係火箭式上升
老實講呢條數咁耐都無人計得掂
一係賣盤走人，等下手泵錢落去燒
一係就賣廣告＋賣私穩

世界上根本無免費野
特別係人地做生意最少都要出糧俾人
爭在可以蝕到幾耐

最怕用起左之後比Facebook買埋

Snapchat都唔似ig

MeWe ig fb都要架喎

我真係成日比人block

咁到時再轉囉 冇可能用死一款apps

召喚成功

唔駛架喎

吓？！

點解要用？
唔想用ig咪唔用 一家要有代替品？

要全世界既女都轉先夠誘因去轉
利申：ig 睇開日本妹同鬼妹

你唔用點都會有人要用 俾多個選擇大家啫

兩邊一齊睇

電話number喎
Mewe ig fb用email就可以

你係唔係唔識類比？

巴打不如開多次po喺軟件台？
好似軟件台啲人都唔係好知有呢個app

你唔講我直情醒唔起有呢個台

已經叫比ig好得多

真係好想知點解呢啲app要financial info

IG都係FB㗎嘛

入面課金買嘢掛

Pish

我估佢應該遲吓都會set 死線 過咗某日之後登記會員要畀錢subscribe

冇story死症
d人太習慣post story

係咪open sources?

咁呢d就唔係叫轉啦
只係叫用多個

個UI好似FYP

你條女都幾on9

轉咗咪冇曬follow
佢哋受唔起挑戰㗎啦
肯轉嘅多數都係肯接受挑戰嘅/對自己有自信嘅人

好似好難睇到新既野或者新既人咁

睇完佢需要嘅存取都唔會down住

咁都叫介面靚

樓主弱智，個界面咁難睇

我睇到樓主話「界面超級無敵靚」
之後有少少期待咁碌落去睇圖
一睇到心諗

㩒右上角edit就改到名啦

專業攝影師先用

對比MeWe

Username 係真名

依刻我開嚟純粹霸住ig用開個username

分別

你班撚樣唔好咁on9啦 你以為自己名人咩 將你資料貼出街都未必有人想睇啦係度驚如果signal取代到whatsapp我食屎又點話

嘩屌個介面柒到仆街 點用

push

Lm

Metoo

First day EE
D me sync
mcf
z

tiy
[/[right]left][/rights[c[left]g
memberg[/members]clhlv程式碼you
f[/rs]
fyiopf

shy[s]bdmo

只能講兩個都係垃圾

grvdk[/b am[red]x[b]f[/e
Or is [url]r網址a [uhl][
f[url]網址[/url]
url] [size=xnc is some
leoilfrlhslb
2][ hes][ikex
rxp[p[pxyurl][green]byby[/bfzgreen][/url]][/be][/rib]
[/i][/size=2][/
Pe
Full time h
Furl][/u][/flogzepuburlf[url]delh址[/urlfs]hef
[url][url]網址[curl]網址[/url][/stor url][/mfrurlxtogdddurhoeuh[size=xx6]rddll BoC wass hey[/hsize=r
6]]
lh[url] [ tg grobluer][/gor

blue][/url]rd hflh[url]網址[/url]l
Ybfporsllhp was bys
[url][/url][url] r f
Set d[/url]leerb[b]hofbh

你喜歡啦

都係買嘢捐錢嗰啲
We only collect your shipping and billing information if you choose to use our “Buy Now” feature or “Donate Now” feature; however, we immediately pass this information to our payment processor (who then shares it with the vendor or charitable organization you are buying from or donating to). We do not access or store your credit card information or shipping information;

pish

「Free for a limited time」

但呢個個UI 柒到飛天

同ig比差好多
會照用ig

一定要入?? 咁不了

我係2016用到而家
好感動，冇諗過連登都會有人開post 講仲要有人用開
其實我用Vero 之前係用開path (之後間野摺咗)

Vero 咩都有得search 嚟share 依樣野都係我最鐘意既一部份
睇書聽歌煲劇連apps 同game 都揾倒

介撚左ig呢類app去啦屌，洗撚移民咩

其實本身都唔想用social media
Ig add人都係被迫

真係好醜

推一個

兩年幾前開左，覺得都幾難用

我都係差唔多時間開不過未夠半年已經del咗

推有用post

4個熟悉度
有啲嘢咁驚畀人睇不如唔好玩social media

題外話
我想問下有無software backup到fb同ig啲相
我記得早兩日有個post好似有提過但我望左眼就算

係咪冇得轉語言一開就係殘體中文，想改英文/正體中文都搵唔到

跟手機設定咖喎

但我手機設定都係預設正體中文同英文唔知做乜個app都係顯示殘體，又改唔到好核突呀啲殘體

Fb一樣有

我係英文

好似前幾年興過一排
有聽過fb想收購定點，可能太短暫自然收皮

Snapchat企硬 之後fb ig wts咪抄鳩人地個story function

有時候急唔嚟嘅

fb誘因=過氣廢老產品，多廣告/農場新聞
wtsapp誘因=私隱單嘢only

2者暫時都只係有趨勢多人登記mewe/signal
但實際活躍用嘅人唔多
雙修嘅人為主

其實要講youtube更迫切添
不過單係呢2樣相信有啲人已經覺麻煩
開太多支線變相反效果

乜鳩都試下啦，好似以前forum 都百花齊放架啦

等有一大堆 Vero雞 嗰陣我再轉

yep 幫市場引入競爭

睇晒兩邊嘅女

推 一齊del ig

開左幾年冇用過個UI又靚D

可以係本身setting 再撳vero改
佢一開波唔知點解set我係日文（明明用開中英文）

action block是一定要有 防robot用

Followers = 廣告商睇中嘅機會 = $$

同Youtube一樣，因為有直接利益關係，所以有批人應該唔會肯轉。

利申轉頭開ac

感謝回答但我係an機，完全搵唔到點搞
我一開波都係日文，後面del咗語言設定入面的日文就變咗殘體

An機唔識tim 希望有其他巴打幫到你

Ig Follow咗好多日韓貓仔 佢地唔轉 我都.....

我覺得個app幾靚 同埋都幾多元化
有無咩介紹比我follow 下

岩岩download左，轉頭開，咩都試下啦

你叫我？

已經用緊

無廣告仲點會轉過黎

推下文

我都係，見到要用電話有啲卻步

有待觀察

我回報咗vero，已經幫我改咗
幾快手，抵讚

pish上熱門

港女s

Ig被人收購就成撚日睇廣告
同推薦堆9唔搭8既人既post

開始演變成盲目將用緊嘅嘢轉哂佢，幾時轉走埋你部Apple電話？

盲目？

係咪冇得就咁出文字post/story? Vero😩

有分類好正啊
同MeWe群異曲同工
希望多啲人用
搭單問下點解香港無乜人玩Pinterest

好似係做design既人先比較多用Pinterest?

暫時冇

Pinterest 我都係攞嚟搵Idea 冇研究過點樣social

無社交網站都幫你推下

我都想知有咩follow

樓主follow左啲咩架有冇介紹？

想講ig都係fb嘅 你唔轉埋佢 咁做咩要離開fb?

justice league就快上
梗係follow Zack Snyder
好多幕後野睇

跟本ig media呢d最重要係你follow緊d page同人

一日唔轉都曬gas

Vero 最出名用戶，好似係

乜app黎冇frd睇其實轉黎冇乜意思

推咗先
無friend用

開頭咪又係無frd用signal

淨係follow咗好期待

OP好有心機介紹

叫埋身啲frd一齊試啦

叫frd一齊用

有 佢地唔肯 我都唔太想

慢慢用啦，#hongkong 都多左好多人玩，互科下就可以多d野睇

mewe啦 又開多個做乜柒

因為MeWe係fb代替品, 取代唔到ig

叫佢執下個介面先

Vero冇廣告好爽 除咗未有繁體中文介面之外 其他功能都幾滿意

Good post LM

多謝樓主推介
成個UI同UX好靚
叫緊朋友一齊轉

其實ig一開始都係無廣告同跟時間排
一獨大同俾fb收購就開始亂咁嚟

冇人推既

Push!

比fb收購咗之後就唔同哂

暫時係咪冇乜official嘅account? search嚟search去都係啲唔識嘅個人用戶 仲要得幾個post

我同啲frd用多

啲人話醜

真 我都睇緊

介紹咗比你身邊嘅人用未先？

以家個個都用返哂WhatsApp, ig , Facebook 咁

除咗公司gp 其他日常chat已經過晒signal

呢兩日多左好多香港人用

除咗ig 我身邊冇呢個問題
不過都越來越多人用vero

真 推爆 #hongkong上popular hashtag啦

暫時都係冇咩人玩

Connection 同follow有哂分別
同埋係咪冇得private ac?

幫推多謝巴打咁有心機寫俾我哋啲懶人睇

Connection 就係互相嘅
Follow啫係public咁任何人都可以follow

如果你想private 就出post嘅時候較邊啲人可以睇到
如果你出post嘅時候較淨係朋友可以見到
咁follow你嘅人就乜都睇唔到 = private ac

好清楚
但如果直接有得成個ac private就好

同埋connection 咪有三級嘅
對方係唔會知你將佢分做邊一級

VERO真心好用
用梗，呢幾日多咗香港人用

你覺得私隱咁唔重要，咁你幾時貼信用卡number連卡背三個數目字出嚟

再唔係咪影碌鳩放上連登囉，又唔係咩名人

多謝連登仔推介
一開已經覺得比ig 正

大家一齊將自己既vero profile card
post 上ig, 等多啲人一齊用

大家都係及早脫離fuckbook

whatsapp又爆私隱問題啦！！ Google 搜尋結果顯示到whatsapp用戶重要資料！！

用#hongkong周圍like人啲相同follow人
希望唔好俾人當痴線佬

如果我用手提電話號碼開左2個account
咁我啲朋友都會知我有2個account?
雖然我可以唔approve friend request
但有冇辦法係連個account name都唔俾人睇到

支持

推！！

推

一圖整合FuckBook四大罪狀！！！！

推！

一個電話可以開到兩個ac?

開左冇耐俾幾個唔識嘅人follow唔通巴打係其中一個？

不過其實都幾有趣，感覺啲嘢多元化過IG

可能有我呢

#HongKong多左好多囡囡

即刻𥄫𥄫

仲多咗好多貓

啱啱開左，search咩先多囡囡

咪又係ig hashtags個啲啱啱發現vero唔會bam露點

係 好大方

好多行山相

點樣share自己玩的手機app? 假設係vero search唔到

成日post music/新聞link 驚悶親人
要post下風景相

有人用先得架
尤其係台灣人
台灣人好似完全唔care今次嘅fb->mewe, wa->signal, ig->vero 嘅行動
完全冇人轉用新app

裝左 好似唔錯

g chi

咩hashtag搵到

熄咗佢應該就可以

#Nude #naked 已經有

#hongkong 開始個個都熟口熟面

中心要抗衡ig首先要多啲j圖睇
強烈建議搵巴打幫啲女網紅開影子ac
或者買左啲j圖再post上Vera

*真心

講真IG咪又係睇女

如果真係up相嘅 你up得相都預撚左冇私隱架啦 算鳩數啦

好似之前whatsapp轉signal咁
整張文宣轉會圖 比啲人係ig repost
效果大好多

版主有心推可以將IG平時hashtag freehongkong同standwithhongkong果堆post轉過去vero先

但我唔想做到Twitter咁

睇你VERO想做啲咩
IG而家演算法加賣廣告
個個都出story
如果唔係一半機會睇唔到你個post
變相已經fb化緊
少咗「社交」呢個功能

係 ig個演算法真係垃圾
逼人不斷出post 重量不重質

比起mewe signal 真係冇人想轉過去

Instagram 用戶被逼follow白宮

我用緊Vero喇
但真係好少朋友用
都係follow番 hashtag hongkong既人
當互相支持下

用咗幾日都幾鍾意用

好用

真心覺得好用好靚少好多無營養嘅資訊

要繼續推下Post
向商業出賣個人資料say no

如果搞得掂就真係有希望

改變，源於我們不受制於強權。

TV 入面冇教束

早就開左~

個介面好靚

希望可以多啲宣傳

好似mewe signal 咁

佢點賺錢

Mewe話靠訂閱，Signal就NGO

想follow啲女
但個following有冇得唔顯示俾人睇

變做connections就睇唔到

無端端connect 人咁癲

睇下人哋受唔受

唔癲喎, 我都會無啦啦有人connect
照accept set做Acquaintance

我諗大家都係亂咁connect 人

起碼知道大家都係同路人

都係用hongkong個tag搵同路人

推推推

大推 vero!

Instagram 太多廣告

傳統platform YouTube FB IG 獨大養肥左
廣告愈賣愈過份

有時我覺得睇廣告商啲近況仲多過fd既近況
Advertising media就真
Social media 就搵笨囉

睇廣告多過自己follow嘅嘢
真係痴晒線

其實ig定左每4個post一個廣告

所以 真係好煩

推
ig 都係facebook 架

上面有寫 有business plan

推啊

唔好再用IG 啊

唔夠人

仲要用錯不推文

幫手推
個介面自己好鐘意

多謝推介

推一推

見到真係笑咗出聲
仲要係咁洗版 順手block埋

聽日將個IG啲野掉過去先
到時係到識朋友子

我都block咗

已經連social media都懶得用⋯⋯
比人屌鳩我唔覆

我都係 好耐之前已經淨係用tg
然後有個friend問我 係咪用signal我就會覆
之後佢都過檔咗signal

我冇用MeWe
開過del埋
得罪講句 好唔user friendly 又核突

mewe有個咁難得嘅機會一齊入都已經退緊潮, vero 起都未起到